\documentclass{article}

\usepackage[a4paper,left=18mm,right=18mm,top=20mm,bottom=18mm]{geometry}
\usepackage[italian]{babel}

\usepackage{titling}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}

\title{Requirements for Software engineering project}
\author{Nicolas Anselmi, David Guzman Piedrahita and Marco Vinciguerra}
\date{\today}


\begin{document}
\maketitle

\section{Introduction}

\subsection{Purpose} 
Questo documento segue la struttura proposta dallo standard IEEE 830 per la definizione dei requirements. Questi rappresenta uno dei criteri fondamentali per valutare l’adeguatezza dell’implementazione ottenuta nei diversi sprint e un punto di partenza per le seguenti fasi dello sviluppo dell’applicazione.
\subsection{Scope}
L’obiettivo centrale è costruire un’applicazione per la gestione di prenotazioni di tagli in saloni di bellezza, eventualmente estendibile ad altri servizi. 
\\In grandi linee, l’applicazione dovrebbe consentire di facilitare il processo della creazione di appuntamenti, evitando l’uso di chiamate, sostituendole con procedure online molto più veloci e friction-less. 
\\L’interfacciamento dell’utente con l’applicazione deve essere tale che, nonostante la più alta complessità inerente a una soluzione model-view-controller rispetto all’uso di semplici chiamate, l’utilizzatore percepisca un netto miglioramento rispetto al solito modo di fare e a prescindere delle loro conoscenze informatiche. 
\\Di conseguenza, l’applicazione non solo deve offrire la funzionalità centrale delle prenotazioni, ma in più deve farlo in un modo intuitivo. 

\subsection {Definitions, acronyms and abbreviations }
\subsection {References} 
\subsection {Overview} 
Dopo questa introduzione, il documento è composto da due ulteriori fasi: la parte 2, che da una descrizione globale dei requirements, e la parte 3, che elenca e classifica tutti i diversi requirements individuali, usando il modello Kano e Moscow.
\section {Overall description} 
\subsection {Product perspective} 
Non ci sono database o altre strutture informatiche preesistenti, in quanto il pubblico di destinazione è composto proprio da saloni di bellezza che gestiscono le loro prenotazioni in modo informale. La costruzione del software deve dunque partire da zero.
\\ Per la fase di elicitation sono state usate le strategie di open-ended interview, task analysis derivante anche da esperienze personali e natural language descriptions. 
\\ Le successive fasi di V and V e di negotiation saranno svolte dopo la generazione di un primo prototipo.
\subsection {Product functions} 
\begin{itemize}
\item Possibilità di
\end{itemize}
\subsection {User characteristics} 
\subsection {Constraints} 
\subsection {Assumptions and dependencies}
\subsection {Requirements subsets} 
\section {Specific requirements}

\subsection{Kano model}
\subsubsection{Attractive:}
\begin{itemize}
    \item Possibilità di scegliere i diversi tipi di acconciature e in 
    base al tipo di acconciatura scegliere la durata della prenotazione 
\end{itemize}
\subsubsection{Must-be:}
\begin{itemize}
    \item Possibilità di registrarsi per la prima volta al sito da parte di un cliente.
    \item Utilizzo di un database per la gestione dei clienti. In alternativa si potrebbero utilizzare 
    variabili per gestire le prenotazioni.
    \item Creazione di un profilo base utente per le prenotazioni.
\end{itemize}

\subsubsection{One-Dimensional}
\begin{itemize}
    \item Che il sistema dellle prenotazioni non funzioni correttamente 
    e che si accavallino sulla stessa fascia oraria.
\end{itemize}

\subsubsection{indifferent:}
\begin{itemize}
    \item Troppa personalizzazione dell'utente (immagini + acconciature consigliate).
\end{itemize}
\subsubsection{Reverse:}

\subsubsection{Questionable:}
\begin{itemize}
    \item Possibilità di mettere recensioni da parte dell'utente.
\end{itemize}

\subsection{MoSCoW}

\subsection{Must haves}
\begin{itemize}
    \item Possibilità di scegliere i diversi tipi di acconciature e in 
    base al tipo di acconciatura scegliere la durata della prenotazione 
\end{itemize}

\subsection{Should haves}
\begin{itemize}
    \item Possibilità di registrarsi per la prima volta al sito da parte di un cliente.
    \item Utilizzo di un database per la gestione dei clienti. In alternativa si potrebbero utilizzare 
    variabili per gestire le prenotazioni.
    \item Creazione di un profilo base utente per le prenotazioni.
    \item Che il sistema dellle prenotazioni non funzioni correttamente 
    e che si accavallino sulla stessa fascia oraria.
\end{itemize}

\subsection{Could haves}
\begin{itemize}
    \item Possibilità di mettere recensioni da parte dell'utente.
\end{itemize}

\subsection{Won't haves}


\end{document}
